探求人生的意義

係為左求安穩 守護安定既生活 但求安心
定係迷惘中不斷痛苦思考 失敗中不斷掙紮向前排
為左超越自我 突破另一個層次
個人認為30歲後前者 但如果係年青人 就應該後者

偽物は切り捨てて 本物を求め続けよう

我就認為人生既意義冇一套法則或公式，在自己既人生經歷同反思磨合下，你慢慢會感知到，沒有對錯的，五好俾世俗既局限性限制左自己對人生意義既感知

你又啱，人生意義會係唔同人生階段，隨著人生經歷改變
每個人既價值觀都唔同，無絕對對錯
就好似有人住慣公屋 同老豆老母住 放棄出國深造既機會
佢人生意義/使命可能係照顧雙親 而唔係著重個人

曾經覺得人生意義就係不斷讀書 打贏所有人
入u之後又覺得人生無哂意義
然後變左復仇係唯一使命
但當成功左之後，就有種心靈之柱無左、內心空洞既感覺

學術台比較冷清?

我身邊好多朋友都糸甘，其實好冇意義，搵其他目標la

搵first hon做緊目標 之後打算讀master
感覺用緊學歷填補內心

我感覺你純屬拎學業當成水泡，甘會好空虛⋯